全球 33 間博物館合作 Frida Kahlo 網上個展 Google 免費睇

武漢肺炎席捲全球，許多藝文展覽均將作品搬到網上，讓觀眾可以博物館網上行。然而這些網上展覽良莠不齊，不少只張作品照片放上網，教人失望。難道網路展覽只能如此？最近 Google Arts & Culture 就作新嘗試﹕聯合 33 間博物館，集結成一個網路限定的 Frida Kahlo 個展。

展覽名為 Faces of Frida，觀眾可以在 Google Arts & Culture 觀看，展出 200 件作品，附以藝術家的個人書信等紀錄，更有專人以文字、影片講述藝術家生平至作品含義。作品可以放大，方便觀眾觀看細部。內容繁多，想細心研究，隔離十四日也研究不完。

展覽最大特色在於，促成 33 間博物館合作辦一個展覽，在現實世界近乎不可能，但網上則相對容易做到。參與合作的博物館遍布全球，從美國三藩市的 SFMOMA (San Francisco Museum of Modern Art) 到名古屋市美術館，無所不包。

可惜的是，就記者所見，Google Arts & Culture 的 VR 版則沒有這個展覽，想在家戴 VR 眼鏡睇展的觀眾，只能自己幻想。

Frida Kahlo (1907-1954) 是著名墨西哥女畫家，以自畫像著名。其作品往往與墨西哥文化和美洲印第安人文化傳統相關，涉及身份認同、後殖民、性別、階級以及墨西哥種族等問題。此外，她也是一個著名的女性主義者。

Google Arts & Culture 於 2011 年推出，由 Google 與世界各地博物館合作，利用 Google 街景技術拍攝博物館內部實景，並以超高解析像拍攝館內歷史名畫，供用戶觀看。現時合作博物館數目超過 1500 間，遍及全球 70 個國家。